[買樓上車]有無巴絲有買單幢樓既經驗？

樓齡都四十年

應該點樣check到大廈有無大維修？

業主立案法團又點check?

仲有無其他野留意

pish

啱啱買左楝
都係幾億之嘛 用多500萬返新又賣得

單幢+40樓齡 特別平先會諗

明白

PISH

可能住開覺得幾好
管理費又平
又係市中心入場費又低
一陣收樓就fat fat啦

地點?邊度?

油麻地/ 北角

銀行估得足?

差少少囉，未去到好離譜

我個到係大發展商 然後用康業管理
但係都會間唔中就壞𨋢停電爆水管
只係勝在係市區又價錢ok

管理費幾錢左右？

有無夾錢做維修？

管理費1000鬆啲 $2.x/ft

法團有買保險（用管理費買）包緊急維修

同埋你係原本租樓想買？

無租開就買，係咪會太冒險？

都好嘅 無租開姐係有錢留低

同埋你要預買單棟樓就無得對屋企有好大嘅要求
因為𨋢太細 基本上乜尻都運唔到上去
櫃 枱 都係要買散件式上去自己砌 Sofa兩座位 床又細

學到野

你買果時個估價足唔足

唔足 你預5%-10%

搵個驗樓師睇睇，一兩千，咪當手機買芒貼囉。

師兄 要分清 買樓 & 租樓既分別！
Focus 番黎 個樓既 升值潛力 （樓齡 地點 大細）

層樓40 年，當你10年後賣出， 下個買家點做按揭

以前d唐樓40年無乜維修先咁殘姐
而家d有lift單幢keep得靚靚仔仔
有6,70 年貨下話？
而家銀行好似會睇埋做按揭人既年齡 唔係淨睇樓齡

我點都會揀有lift果d

得閒漏下水爆水喉壞呢樣果樣都冇話唔煩

美孚新村今年50年
btw你要拗單枝同屋苑既分別就無得講啦

你連樓按點玩都未知

過咗40年樓齡已經做唔足30年按
變相咪即係少咗一班想做30年按嘅買家囉

你講歲數做乜春

睇land search

拍門問人

寫信問管理公司

強制整窗，政府直頭有個網

除非唐樓啦，否則一般都做到去75年
大屋苑80年
但如果經按保公司大部分75年
利申年頭買左41年樓照樣做到30年按

優勢屋苑做按揭唔會有問題的(美孚/太古城果d)

優質

剛剛買左棟36年樓的

四十年樓隨時要換𨋢.戶數少會好貴.價平自然有原因.
搏收購更唔洗諗.有𨋢大鷹多數用盡左地債比.
加上層數多分散個價都唔會高.

有無心得

第一次買樓，其實真係唔知，無乜人俾意見。自己憑感覺買左。個單位幾鐘意，有平台。不過就深水埗區，但係邊邊，算幾清幽。咁啱我嗰橦上年做完維修，所以我睇左兩日就俾票，自己諗返都覺得太快，好似好衝動咁。